立場：黃學禮阻差辦公案 司法機構首以保護為證人的警員為由 限記者聽審

前年 8 月 7 日凌晨有市民包圍深水埗警署，抗議警方拘捕前浸大學生會會長方仲賢，沙田區議員黃學禮在場遭警員制服，事後被控阻差辦公，案件今（17日）在西九龍裁判法院開審。法庭原定安排7名記者入庭，但今早突然禁止部分已取籌的記者入內，包括《蘋果日報》及《立場新聞》記者。

現場保安聲稱要保護匿名作供警員，指屏風未能完全遮掩其容貌，最終只容許4名記者進入，是法院首次以此為由拒絕記者入庭。其他記者周旋近兩小時後才獲准入內，但當時警員已作供完畢。

稍後有詳細報道。

法庭又唔比影相，又有禁起警員底嘅禁制令，咁做有意思咩

i can face all

做乜咁驚呀， d 狗樣唔見得人呀